廣東省衛健委：發現6宗家庭聚集性疫情

1月22日0-24時，廣東省報告新型冠狀病毒感染的肺炎新增確診病例6例。其中中山、肇慶各有1例為首例確診病例。其他2個地市新增確診病例中，廣州3例、深圳1例。截至1月22日24時，廣東省累計報告新型冠狀病毒感染的肺炎確診病例32例，重症病例12例，危重病例3例，無死亡病例。確診病例中，廣州5例、深圳15例、珠海4例、佛山1例、韶關2例、惠州1例、中山1例、湛江2例、肇慶1例；重症病例中，深圳8例，珠海、佛山、韶關、惠州各1例；危重病例中，深圳2例、 珠海1例。

目前追蹤到密切接觸者212人，全部在接受醫學觀察。廣東省累計確診的32例病例中，男性17例，女性15例，年齡介於10-81歲之間，其中，28例病例發病前有湖北居住史或旅行史，4例病例發病前無湖北居住史或旅行史，但均為湖北輸入病例家屬。累計發現聚集性疫情6起，均為家庭聚集，涉及17例病例，無醫務人員病例。

之前武漢40000家庭食飯果單....